\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Groupe de Travail FFII sur les Brevets Logiciels\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/girzu/index.fr.html}}
\author{Groupe de Travail FFII sur les Brevets Logiciels}
\maketitle
\begin{abstract}
Ce groupe de travail est personellement et financiellement ind\'{e}pendent.  La FFII assure que son activit\'{e} conforme aux buts orient\'{e}s vers l'int\'{e}ret publique selon les statuts de la FFII.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

Le groupe oriente ses activit\'{e}s vers un plan de travail\ (http://swpat.ffii.org/girzu/gunka/index.de.html) publique et apparaisse sur des conf\'{e}rences.

\section{Nom du Groupe de Travail\label{name}}

Die Arbeitsgruppe nennt sich ``Groupe de Travail FFII sur les Brevets Logiciels'' oder, kurz ``Softwarepatent-Arbeitsgruppe'', ``SWPAT-AG'' oder ``AG''.

\section{But du Groupe de Travail\label{zwek}}

Zweck der Arbeitsgruppe ist Volksbildung durch
\begin{enumerate}
\item
Aufkl\"{a}rung der \"{O}ffentlichkeit \"{u}ber das Patentwesen und seine Auswirkungen auf freie Informationswerke und die informationelle Infrastruktur im allgemeinen

\item
Schutz freier Informationswerke und der informationellen Infrastruktur vor Angriffen durch Softwarepatente
\end{enumerate}

Somit verfolgt die Arbeitsgruppe einen Unterbereich des satzungsgem\"{a}\ss{}en Vereinszwecks des FFII\ (http://www.ffii.org/statut/zweck.fr.html).

\section{Moyens pour achever le But\label{meth}}

Der Zweck der SWPAT-AG wird insbesondere durch folgende Mittel verwirklicht:

\begin{enumerate}
\item
Erstellung von wissenschaftlichen Studien und Aufkl\"{a}rungsschriften

\item
Teilnahme an und Organisation von \"{o}ffentlichen Lehr- und Diskussionsveranstaltungen

\item
Teilnahme an Konsultationen mit gesetzgebenden Stellen der Europ\"{a}ischen Union oder ihrer Mitgliedsl\"{a}nder.

\item
Erarbeitung von Lizenzvertr\"{a}gen, die geeignet sind, Autoren freier Informationswerke vor Patentangriffen zu sch\"{u}tzen

\item
\"{U}bernahme der patentrechtlichen Verantwortung f\"{u}r freie Informationswerke

\item
Erwerb eines eigenen defensiven Patentportfolios durch
\begin{itemize}
\item
Erwerb von Anteilen an Patentrechten freundlich gesonnener Firmen

\item
Anmeldung von Patenten
\end{itemize}

\item
Aufbau eines Patentschl\"{u}sselsystems, das es Patentinhabern erlaubt, in einer freien Informationswerken gegen\"{u}ber relativ freundlichen Weise Geb\"{u}hren einzuziehen
\end{enumerate}

\section{Composition du Groupe\label{mitg}}

Jeder, der f\"{u}r die Ziele der Gruppe arbeiten m\"{o}chte, kann Mitglied werden.  Alle Mitglieder haben aktives und passives Wahlrecht.  FFII-Mitgliedschaft ist nicht erforderlich.  Die interne Organisation der Gruppe richtet sich, sofern hier nicht anders vereinbart, nach der Satzung des FFII.  Demnach hat die Arbeitsgruppe ihren eigenen Vorstand, der einmal j\"{a}hrlich gew\"{a}hlt wird.

\section{Si\`{e}ge\label{sitz}}

Die SWPAT-AG ist im Internet unter den Adressen {\tt mailto:swpat@ffii.org}\ et\ {\tt http://swpat.ffii.org} zu Hause.  Die Funktionstr\"{a}ger der AG bestimmen ihren Arbeitsort selber.  Der Schwerpunkt liegt im deutschsprachigen Raum.   In europ\"{a}ischen Angelegenheiten arbeitet die AG im Rahmen des Eurolinux-B\"{u}ndnisses\ (http://www.eurolinux.org) mit Organisationen anderer L\"{a}nder zusammen.  Die rechtliche Verantwortung \"{u}bernimmt der FFII, der seinen Sitz in M\"{u}nchen hat.

\section{Compte Banquaire\label{kont}}

Die SWPAT-AG empf\"{a}ngt Spenden \"{u}ber das Vereinskonto des FFII\ (http://www.ffii.org/part.de.html).  Der FFII verpflichtet sich, die Mitgliedsbeitr\"{a}ge der AG-Mitglieder sowie jede Spende an den FFII, in deren Verwendungszweck\--Feld zu Anfang das Wort ``SWPAT'' steht, sofort und ohne Abzug der SWPAT-AG zur Verf\"{u}gung zu stellen.

\section{Signataires\label{sign}}

Diese Vereinbarung wird von einem vertretungsberechtigen Mitglied des FFII-Vorstandes und von den Gr\"{u}ndungsmitgliedern der AG unterzeichnet

\begin{itemize}
\item
Holger BLASUM\ (mailto:blasum@ffii.org?subject=http://swpat.ffii.org/girzu/index.fr.html)

\item
Hartmut PILCH\ (mailto:phm@ffii.org?subject=http://swpat.ffii.org/girzu/index.fr.html)

\item
Bernhard REITER\ (mailto:breiter@ffii.org?subject=http://swpat.ffii.org/girzu/index.fr.html)

\item
Arnim RUPP\ (mailto:arnim@rupp.de?subject=http://swpat.ffii.org/girzu/index.fr.html)

\item
Dirk SEYFERT\ (mailto:seyfertd@aol.com?subject=http://swpat.ffii.org/girzu/index.fr.html)
\end{itemize}
\clearpage
\end{document}